[手作JJ]送比自己嘅畢業公仔

由於無人送公仔比毒撚 所以決定對自己好啲用羊毛氈整隻腦魔bb送比自己

仲可以除咗件袍

一路睇蠟筆小新一路吉吉吉 分開兩日吉咗8個鐘 過程好治癒
羊毛氈好好玩 成本低 有針有羊毛同塊海綿版就可以玩 10g羊毛就可以整兩隻腦魔bb
羊毛氈有分針氈同濕氈 整細面積同立體嘅嘢就多數用針氈

咁枝針又好多細嘅倒勾 每吉一下羊毛就會勾到啲羊毛 不斷重複就會令到羊毛愈纏愈實就可以整到公仔啦

Step 1 由於唔夠綠色羊毛，於是將兩隻綠色mix埋一齊 都唔係好覺眼 好似係

Step2
用填充吉咗腦魔個body先 將啲半毛好似捲手卷咁捲埋一齊 捲實啲然後就開始吉 吉到實實地(好重要!!捲唔實入面點吉入面都會空心) 之後就可以用綠色羊毛包住個身

step3
之後就整啲眼耳口鼻
將啲羊毛扭到好幼一條嘢 之後隨便吉幾下令佢實啲
跟住就吉入去就可以了

呢啲篤篤篤好好玩

巴打好犀利

手 more

留名 勁可愛

巴打好勁

頂帽同袍會唔會好難整??

岀唔晒
⼁
條利就用紅色羊毛係塊海綿板到吉個形岀嚟 兩面都要吉

Step4
最後就係手啦
整手同整個身嘅原理都一樣 用填充羊毛吉左入面先 之後就用綠色同黃色毛包住
但記住手嘅尾端唔好吉實 因為係用嚟做連接
用尾端好鬆嘅羊毛吉入去腦魔個身
有白色嘅羊毛/覺得個連接位好明顯 咁就用綠色毛蓋係面就吉下佢就可以了

基本腦魔就完成了

好得意

依家開始講個帽同件袍點整
我經常唔記得影相 好對唔住
你地唔明再問我啦

咁四方帽好當然係四方形啦 可以用張紙剪個四方形岀嚟 係個窿入面吉會易啲

之後就吉一條粗粗地但唔洗太長 吉完就將佢捲埋一齊變咗一個好似壓扁咗嘅屎咁
跟住就可以合體啦！ 將屎餅放係四方形下面 然後就係四方形個頂到向下瘋狂吉吉吉 咁佢地就會痴埋一齊啦

好有心機整

終於打大佬
件袍一開始我都唔肯定點整 真係當佢係件衫咁整
但整整下發現其實唔難
件袍主要分開三個部分 分別係背面 前左 前右
首先將羊毛鋪平 鋪平嘅羊毛個size吉完之後會縮細大約1/3
之後就係瘋狂吉吉吉（兩面都要）吉到佢無乜毛飛起
咁就完成後面
咁前面其實同後面一樣 不過就中間剪開

三part都整好就將要連接嘅位瘋狂吉吉吉 前後都吉

最後就將飛起嘅毛剪咗去就可以
記住 最後最後先好剪毛!!!!!
因為剪咗之後就好難吉 所以唔好偷懶以為剪咗可以快啲整完

以前整過草泥馬
手指唔知流多幾多血
最後隻草泥馬紅紅白白咁

真係最後啦
個畢業證書好簡單 吉條粗粗地嘅白色
再整條好幼嘅紅色 可以扭下啲羊毛再吉
咁就可以又幼又實
再用條紅色綁個蝴蝶結 再吉下佢令佢實啲
咁就完成啦

蠟筆小新好好睇
如果大家有咩問題歡迎大家問啊 我都係玩咗一年左右
歡迎其他手作JJ一齊交流
好鐘意手作 整完好有成功感

唔算難 最重要係有耐性 就咁吉件袍嘅後面都要個半鐘 手都軟

係 望住一堆羊毛慢慢成形嘅感覺好治癒好爽

唔係好難架 人人都做到

多謝讚賞 你都試下整啦 好好玩

多謝讚賞 第一次開post好緊張

擺明絲打來

btw

其實唔勁 廢青未搵到工好得閒無嘢做 有耐性就做到架啦

我一開始都係咁 有段時間都怕所以用膠布
但又覺得麻煩 最後都係唔理 吉得多就習慣
但依家已經練到可以一路睇片一路吉都無嘢

如果你想將隻草泥馬變番白可以再加番啲白色羊毛去有血嘅位到遮下

毒撚手都岩？咁重口味

點解咁講 講嘢斯文啲姐

btw多謝讚賞